\chapter{Resumen}

Este documento es un trabajo fin de grado de ingenieria informática de la especialidad
ingenieria de computadores, que versa sobre el transporte aéreo de mercancias de corta
distancia basado en \acs{UAV}. Este proyecto está dividido en 3 partes, como son la 
fabricación de un \acs{UAV} desde cero adaptandose a nuestras necesidades de transporte.
El desarrollo de una estación terrena, la cual nos permite establecer una conexión con 
la aeronave, monitorizar su estado y controlar todos sus parametros. Y por último, el
desarrollo de una aplicación web para la realización de los pedidos por el cliente.

Aspectos reseñables son el tiempo empleado en la investigación de los antecedentes
para poder tomar la mejor decisión a la hora de elegir los diferentes componentes del
sistema. El uso de herramientas libres, librerias y paquetes de desarrollo con licencias 
que facilitan el acceso al código y su adaptación a otros proyectos. Su modularidad, 
que nos permite reutilizar ciertas partes. Facilidad de uso. Adaptación a diferentes 
entornos, escala muy facil y eficiente. En lo que se refiere a hardware, se han tenido 
los siguientes requisitos como son un bajo consumo, alto rendimiento y bajo coste. 
Para su diseño y desarrollo.


\chapter{Abstract}

This document is a work order degree of computer engineering specialty Computer 
Engineering, which deals with the carriage of goods based on short-haul UAV. 
This project is divided into 3 parts, such as the manufacture of a UAV from scratch 
adapting to our transportation needs. The development of an earth station, which 
allows us to connect to aircraft, monitor their status and control all its 
parameters. And finally, the development of a web application for the realization 
of customer orders.

Noteworthy aspects are the time spent in the vetting to make the best decision when 
choosing the various components system. The use of free tools, libraries and development 
packages with licenses facilitating access to the code and its adaptation to other 
projects. Its modularity, that allows us to reuse parts. Easy to use. Adaptation to 
different environments, very easy and efficient scale. As regards hardware, they have been
the following requirements such as low power consumption, high performance and low cost.
For design and development.
